Q:为何导出的bmp文件在acdsee上看缩略图都是上下颠倒的。而用windows自带画图软件无法打开导出图片，说什么位图必须大于1个象素？但Fireworks可以正常打开。
A:有些导出图片的高度是负的，可能在某些图片浏览器中不能正常显示。建议使用Irfanview或PhotoShop进行查看和编辑

Q:为何我查看曹操传的unit_atk.e5显示正常，但是查看unit_mov和unit_spc就不正常呢？
A:你需要同时下载SupportFile（参见ReadMe）

Q:为何我查看曹操传的unit_mov和unit_spc，前151张正常，后面的却不正常呢？
A:Build102以前的支持文件仅针对原版曹操传，故不支持扩充过的版本（比如岳飞传MOD）。Build102的支持文件已经支持了

Q:为何我替换了曹操传Item.e5中的宝物图片，进入游戏却没有变化
A:你还需要修改ItemIcon.dll中的图片（可以使用exeScope），类似的还有MagicIcon.dll等

Q:为何图片导入之后变花了？
A:很多游戏的图片是含有调色板的，所以你导入之前要确保两者的调色板一致。

Q:如何获取图片的调色板
A:
1.进入Photoshop（以8.0 CS版为例）
2.“Ctrl－O”打开一张包含调色板的图片
3.选择菜单中的“图像”－>“模式”－>“颜色表..”
4.在弹出的窗口中用“存储”导出调色板

Q:如何调换图片的调色板（比如要将三十的头像导入三九）
A:
1.进入Photoshop（以8.0 CS版为例）
2.“Ctrl－O”打开一张你刚刚导出的San10头像；
3.“图像”－>“模式”－>“RGB颜色”（这步是先把头像图片转为RGB模式）；
4.“图像”－>“模式”－>“索引颜色”（这步是再转回去，并重新选择调色板）；
5.在弹出的窗口中：“调板”－>“自定”－>“载入”，选中导出的San9调色板后确定。
（此解答由轩辕网友lj407提供）

Q:如何用PhotoShop批量替换调色板
A:先用ps打开一个未经处理的头像，然后按Alt+F9打开“动作”窗口，新建一个动作（此时电脑已经自动开始录制你的操作步骤），接着用上面介绍的换调色板的步骤把那个头像处理一遍，保存后关闭头像文件，最后按方块键停止录制。
这样你就得到一个动作，接下来就要把这个动作应用到其他未处理的头像上。步骤如下：文件－>自动－>批处理，在动作下拉菜单中选中你刚刚创建的那个动作，点“选取”指定待处理头像图片所在目录，最后点ok就可以去喝茶了
（此解答由轩辕网友lj407提供）

Q:如何去掉图片的背景色
A:有这样两种情况。
1、32位图片（状态栏里有显示）是肯定带alpha通道的，导出为png格式，然后用ImageReady或者IrfanView（需在设置里选上显示png的alpha通道）就可以看到透明的效果
2、16色位图不带透明通道，一般会使用某种颜色作为透明色
3、8色位图不带透明通道（也有例外，比如字体文件），那么一般就是0号调色板作为透明色，你可以自己改一下（比如用IrfanView另存为gif格式，并在选项里选择0号调色板为透明色）
幻三2的头像就是如此

一些注意事项：
三国群英传的SHP格式文件，导入时需要16位或者24位色图片（如果导入图片本身是SHP格式则没有此限制），否则会提示色深不匹配